@inproceedings{Ayats:RECITAL:2022,
    author = "Ayats, Hugo",
    title = "Construction de Graphes de Connaissance \`a partir de textes avec une I.A. centr\'ee-utilisateur",
    booktitle = "Actes de la 29e Conf\'erence sur le Traitement Automatique des Langues Naturelles. Volume 2 : 24e Rencontres Etudiants Chercheurs en Informatique pour le TAL (RECITAL)",
    month = "6",
    year = "2022",
    address = "Avignon, France",
    publisher = "Association pour le Traitement Automatique des Langues",
    pages = "33-46",
    note = "Knowledge Graph Construction from Texts with an User-Centric A",
    abstract = "Avec l'essor du Web s\'emantique au cours des deux derni\`eres d\'ecennies est apparu un besoin en outils permettant de construire des graphes de connaissances de bonne qualit\'e. Cet article pr\'esente mon travail de th\`ese, qui est la conception d'une m\'ethode explicable et centr\'ee-utilisateur pour la production semi-automatis\'ee de graphes de connaissances \`a partir de textes sp\'ecifiques \`a un domaine. Ce syst\`eme se pr\'esente initialement comme une interface d'\'edition guid\'ee de RDF. Puis, se basant sur les actions de l'utilisateur, un syst\`eme de suggestion de triplets se met en place. Enfin, \`a travers des interactions avec l'utilisateur, le syst\`eme automatise progressivement le processus. Apr\`es avoir pr\'esent\'e le workflow du syst\`eme et d\'etaill\'e les unit\'es qui le compose - une unit\'e de pr\'etraitement, une unit\'e interactive et une unit\'e automatis\'ee - cet article documente les aspects de ce workflow d\'ej\`a impl\'ement\'es, ainsi que les r\'esultats de leur \'evaluation.",
    keywords = "Web s\'emantique, Graphe de Connaissances, I.A. centr\'ee-utilisateur, explicabilit\'e, Graph-FCA.",
    url = "http://talnarchives.atala.org/RECITAL/RECITAL-2022/10.pdf"
}
